# Impactos sociais do salário mínimo (saúde, crime, etc)
Existem muitas evidências de que o salário mínimo tem uma série de efeitos sociais benéficos. Por exemplo, um [estudo](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0091743521000013) de 2021 publicado na revista Preventative Medicine descobriu que "cada dólar de salário mínimo pode reduzir a mortalidade infantil em 1,5–1,8% nos condados metropolitanos". Isso se torna ainda mais surpreendente quando se considera que os Estados Unidos têm uma [taxa de mortalidade infantil mais alta](https://www.aeaweb.org/articles?id=10.1257/pol.20140224) do que os países semelhantes, mesmo após o ajuste para diferenças de relatórios.

Outro [estudo](https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0165176520304304) de 2021, este publicado na revista Economics Letters, descobriu que "aumentos nos salários mínimos estão associados a um declínio nas taxas de natalidade de adolescentes", enquanto um [estudo](https://www.nber.org/papers/w25116) de 2018 do NBER descobriu que um salário mínimo mais alto reduz a reincidência criminal.

Um [estudo](https://jech.bmj.com/content/74/3/219) de 2020 no British Medical Journal descobriu que um salário mínimo mais alto está associado a um declínio notável nas taxas de suicídio, especialmente entre trabalhadores de baixa renda:
>Os aumentos do salário mínimo parecem reduzir a taxa de suicídio entre aqueles com ensino médio ou menos e podem reduzir as disparidades entre os grupos socioeconômicos. Os efeitos parecem maiores durante os períodos de alto desemprego.

Um [artigo](https://www.healthaffairs.org/do/10.1377/hpb20180622.107025/full/) de 2018 na revista Health Affairs examinou vários estudos recentes sobre o assunto, concluindo que "as evidências sugerem que os aumentos nos salários mínimos melhoram a saúde de adultos com baixos salários ou com baixa qualificação em empregos contínuos". Da mesma forma, um [artigo](https://jamanetwork.com/channels/health-forum/fullarticle/2775791) de 2021 no JAMA Health Forum examinou a pesquisa recente, dizendo o seguinte:
>Algumas das pesquisas mais sólidas existentes sobre resultados de saúde associados a aumentos salariais sugerem o que poderia acontecer se o salário mínimo federal fosse aumentado para $15 por hora. Os pesquisadores observaram associações entre aumento de salários e diminuição na mortalidade por suicídio e hipertensão, melhores resultados de parto e menores taxas de infecções sexualmente transmissíveis entre mulheres.

Em suma, há fortes evidências de que um salário mínimo mais elevado está associado a todos os tipos de melhores resultados sociais, que vão da saúde ao crime e ao suicídio. Somados aos impactos econômicos mencionados acima, parece bastante claro que as pessoas de baixa renda e da classe trabalhadora se beneficiam fortemente dos aumentos do salário mínimo.
